[
 {
      "question": "Neredeyse tüm araçlarda kısa yardım bilgisini görüntülemek için komutumuzu nasıl girebiliriz?",
      "options": ["help komut", "komut help", "komut —help"],
      "answer": "komut —help"
    },
    {
      "question": "help komut komutuyla hangi tür araçlar için bilgi alabiliyoruz?",
      "options": [
        "tüm araçlar hakkında bilgi alabiliriz",
        "kabuğun tüm dahili komutları hakkında bilgi alabiliriz",
        "istisnalar hariç tüm araçlar hakkında bilgi alabiliriz",
        "bazı istisnalar hariç kabuğun dahili komutları hakkında bilgi alabiliriz"
      ],
      "answer": "bazı istisnalar hariç kabuğun dahili komutları hakkında bilgi alabiliriz"
    },
    {
      "question": "Sistem üzerindeki tüm araçların manual sayfaları vardır.",
      "options": ["Doğru", "Yanlış"],
      "answer": "Yanlış"
    },
    {
      "question": "apropos ve man -k komutlarının işlevleri nedir?",
      "options": [
        "Tüm manual sayfaları içeriklerinde filtreleme yapmak",
        "Manual sayfalarının NAME bölümünde yer alan verilere bakarak filtreleme yapmak.",
        "Manual sayfalarını güncellemek.",
        "Argüman olarak verilen manual sayfalarını açmak."
      ],
      "answer": "Manual sayfalarının NAME bölümünde yer alan verilere bakarak filtreleme yapmak."
    },
    {
      "question": "Manual sayfalarında mevcut satırdan sonraki eşleşmeleri araştırmak için hangi kısayolu kullanmamız gerekiyor?",
      "options": ["?aranacak-kelime", ".aranacak-kelime", "!aranacak-kelime", "/aranacak-kelime"],
      "answer": "?aranacak-kelime"
    },
    {
      "question": "Manual sayfalarında mevcut satırdan önceki eşleşmeleri araştırmak için hangi kısayolu kullanmamız gerekiyor?",
      "options": ["?aranacak-kelime", ".aranacak-kelime", "!aranacak-kelime", "/aranacak-kelime"],
      "answer": "?aranacak-kelime"
    },
    {
      "question": "Manual sayfasında araştırma sonrası bulunan eşleşmelere hızlıca geçiş yapmak için hangi kısayol tuşlarını kullanabiliyoruz?",
      "options": ["m ve shift + n", "m ve shift + m", "n ve shift + n", "j ve shift + j"],
      "answer": "n ve shift + n"
    },
    {
      "question": "man aracından çıkmak için ne yapmak gerekir?",
      "options": [
        "e tuşuna basmak",
        "ctrl + e tuşuna basmak",
        "ctrl + q tuşuna basmak",
        "q tuşuna basmak"
      ],
      "answer": "q tuşuna basmak"
    },
    {
      "question": "Tüm araçların yardım sayfaları ve dokümanları mevcut mudur?",
      "options": ["Hayır", "Evet"],
      "answer": "Hayır"
    },
    {
      "question": "Manual sayfalarını güncellemek için hangi komutu girmemiz gerekiyor?",
      "options": ["updatedb", "update man", "manupdate", "mandb"],
      "answer": "mandb"
    }
]
